特區政府強烈反對據報德國對一名棄保潛逃香港疑犯提供難民身分

特區政府強烈反對據報德國對一名棄保潛逃香港疑犯提供難民身分
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就傳媒報導指一名涉及嚴重罪行而棄保潛逃的香港疑犯獲德國提供難民身分，香港特別行政區政府發言人今日（十月二十一日）回應傳媒查詢，表示如果報導屬實，特區政府表示強烈反對。

發言人表示，政務司司長張建宗今日下午與德國駐港總領事Dieter Lamlé在政府總部會面。會面要求由香港特區政府提出。

張建宗在會面上表達特區政府強烈反對任何司法管轄區假借不同名義收留罪犯，這只會向罪犯發出極度錯誤訊息，以為罪犯不須負上刑責。他強調，任何人都要為其違法行為負責。

張建宗在會面上重申，《基本法》確保香港巿民享有廣泛權利和自由。言論、新聞、出版、結社、集會、遊行、示威等權利和自由均受《基本法》和《香港人權法案》充分保障。香港的法治精神和獨立的司法制度，是社會的核心價值，並一向得到國際社會的高度評價和認同。根據《基本法》第八十五條，香港特別行政區法院獨立進行審判，不受任何干涉，司法人員履行審判職責的行為不受法律追究。《香港人權法案》第10條及第11條也為任何受刑事控告或因其權利義務涉訴訟須予判定的人充足的保障。任何檢控均會基於涉案者的行為，而不會基於涉案者的政治理念或背景。香港並不存在政治迫害。

張建宗亦強調，香港任何被控觸犯法例的人士均會獲公開及公平的審訊。香港法院會一如既往，以其良好的法治精神及人權保障，獨立地公平、公正地處理所有案件。

張建宗指出，德國長期有外交人員駐港，德國當局理應充分考慮上述因素來判斷事實和處理難民身分申請。如當局未有對事實進行基本評估，特區政府表示失望。

張建宗重申，外國政府應停止干預屬中華人民共和國內政的香港事務。

他要求德國駐港總領事向德國有關當局轉達特區政府的立場。

保安局局長李家超亦有出席上述會面。

完
2020年10月21日（星期三）
香港時間20時54分

嬲呀

港共：好嬲好嬲

dllm人地批難民即係同意你港共有政治迫害
你抗乜撚議

咁點解香港正苦要收留難民

入嚟就係為咗睇呢幅圖

老老實實
港共班人識唔識國際政治
有d暗底裏同人deal 就算
你鑊鑊仲走出黎柒

兩個演員神演技

德國已經違反國安法
港共出兵拉人未

干涉內政

大和田.gif

腐乳石頭腳

入黎就係想睇大和田

屌港共老母臭閪 哈哈哈